---
tags:
  - livre
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---
# Flipbook

Outil pour créer facilement un livre numérique que l'on peut feuilleter en ligne.

## Liens

[Le site](https://flipbook.forge.apps.education.fr//) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/flipbook/flipbook.forge.apps.education.fr)  [Contacter](hhttps://forge.apps.education.fr/flipbook/flipbook.forge.apps.education.fr/-/issues)


## Présentation générale

Flipbook est un outil libre et gratuit pour créer facilement un livre numérique que l'on peut feuilleter en ligne.

On peut créer son flipbook sur [CodiMD](https://codimd.apps.education.fr/). Le flipbook sera alors à cette adresse :

`https://flipbook.forge.apps.education.fr#URL_DU_FLIPBOOK`

Dans son fichier, on sépare simplement chaque page avec l'élément : `---`

La taille de la police est ajustée automatiquement pour que le contenu tienne sur la page.

On peut utiliser toute la syntaxe Markdown ou HTML.

#### Images

On peut insérer des images, mais il faut leur donner une hauteur pour que la police soit ajustée correctement.

On peut indiquer une dimension en pixels :

Par exemple : `![](URL_image =x300)`

Ou en pourcentage de la hauteur de la page :

On peut insérer des images, mais il faut leur donner une hauteur explicite pour que la police soit ajustée correctement.

Par exemple : `![h:40%](URL_image)`

On peut enfin utiliser une image en fond de page en ajoutant `bg` au début du `alt` de l'image.

Par exemple : `![bg](URL_image)`